msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-05 18:53+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-25 07:52+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/reaction/"
"ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Reaction/&AlterAttackSpellDescription"
msgid "{0} is attacking {1}! You can cast {2} to block the attack."
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 공격하고 있습니다! {2}을(를) 시전하여 공격을 차단할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&AlterAttackSpellReactDescription"
msgid "Cast {0} and block the attack."
msgstr "{0}을(를) 시전하고 공격을 차단합니다."

msgctxt "Reaction/&AlterAttackSpellReactTitle"
msgid "Cast Spell"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Reaction/&AlterAttackSpellTitle"
msgid "Prevent incoming attack."
msgstr "진행중인 공격을 막습니다."

msgctxt "Reaction/&BlockAttackDescription"
msgid ""
"{0} is attacking {1}! You can react to impose disadvantage upon the enemy."
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 공격하고 있습니다! 반응 행동을 통해 적에게 불리점을 줄 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&BlockAttackReactDescription"
msgid ""
"Block the attacking character and impose disadvantage. This uses your "
"reaction until your next turn."
msgstr "공격 중인 캐릭터를 막아 명중 굴림에 불리점을 줍니다. 다음 턴까지 반응 행동을 사용합니다."

msgctxt "Reaction/&BlockAttackReactTitle"
msgid "Block"
msgstr "막기"

msgctxt "Reaction/&BlockAttackTitle"
msgid "Attack on Ally"
msgstr "아군 공격"

msgctxt "Reaction/&CastFallPreventionSpellDescriptionPlural"
msgid ""
"{0} are about to fall dangerously! You can cast {1} to prevent any damage."
msgstr "{0}들이 위험하게 떨어집니다! {1}을(를) 시전하여 피해를 막을 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&CastFallPreventionSpellDescriptionSingle"
msgid ""
"{0} is about to fall dangerously! You can cast {1} to prevent any damage."
msgstr "{0}이(가) 위험하게 떨어집니다! {1}을(를) 시전하여 피해를 막을 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&CastFallPreventionSpellReactDescription"
msgid "Cast the {0} spell and prevent fall damage."
msgstr "{0} 주문을 시전하고 낙상 피해를 막습니다."

msgctxt "Reaction/&CastFallPreventionSpellReactTitle"
msgid "Cast Spell"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Reaction/&CastFallPreventionSpellTitle"
msgid "Hurtful Fall"
msgstr "고통스러운 추락"

msgctxt "Reaction/&CastImmunityToSpellDescription"
msgid "{0} is casting {3} on {1}! You can cast {2} to counter the spell."
msgstr "{0}이(가) {1}에 {3}을(를) 시전하고 있습니다! {2}을(를) 시전하여 주문에 대응할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&CastImmunityToSpellReactDescription"
msgid "Cast {0} and counter the spell attack."
msgstr "{0}을(를) 시전하고 주문 공격에 대응하세요."

msgctxt "Reaction/&CastImmunityToSpellReactTitle"
msgid "Cast Spell"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Reaction/&CastImmunityToSpellTitle"
msgid "Incoming Spell Attack"
msgstr "진행중인 적의 주문 공격"

msgctxt "Reaction/&ChooseAReactionTitle"
msgid "Choose a Reaction"
msgstr "반응 행동 선택"

msgctxt "Reaction/&ChooseAnOptionTitle"
msgid "Choose an Option"
msgstr "옵션을 선택하세요"

msgctxt "Reaction/&CounterAttackWithPowerDescription"
msgid "{0} has hit {1}! You can counterattack with {2}."
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 공격했습니다! {2}로 반격할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&CounterAttackWithPowerReactDescription"
msgid "Use {0} and strike back."
msgstr "{0}을(를) 사용, 반격하세요."

msgctxt "Reaction/&CounterAttackWithPowerReactTitle"
msgid "Strike"
msgstr "타격"

msgctxt "Reaction/&CounterAttackWithPowerTitle"
msgid "Enemy Attack"
msgstr "적 공격"

msgctxt "Reaction/&CounterSpellDescription"
msgid "{0} is casting a spell! You can react to counter the spell."
msgstr "{0}이(가) 주문을 시전중입니다! 주문에 대응할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&CounterSpellReactDescription"
msgid "Cast counterspell and counter the enemy spell."
msgstr "카운터스펠을 시전, 적의 주문에 대응하세요."

msgctxt "Reaction/&CounterSpellReactTitle"
msgid "Counter"
msgstr "주문 대응"

msgctxt "Reaction/&CounterSpellTitle"
msgid "Hostile Spellcasting"
msgstr "적대적인 주문 시전"

msgctxt "Reaction/&GiantKillerDescription"
msgid ""
"{0},a {2} creature, has attacked {1}, who can use a reaction to strike back"
msgstr "{2} 크리쳐인 {0}이(가) 반응 행동으로 반격할 수 있는 {1}을(를) 공격했습니다"

msgctxt "Reaction/&GiantKillerReactDescription"
msgid "Counterattack. This uses your reaction until your next turn."
msgstr "반격합니다. 다음 턴까지 당신의 반응 행동을 소모합니다."

msgctxt "Reaction/&GiantKillerReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&GiantKillerTitle"
msgid "Giant Killer"
msgstr "거인 살해자"

msgctxt "Reaction/&MainTitle"
msgid "Reacting to"
msgstr "반응 행동 발동"

msgctxt "Reaction/&OpportunityAttackDescription"
msgid "{0} is leaving an area threatened by one or more characters."
msgstr "{0}이(가) 한명 이상의 캐릭터에 의해 위협받는 영역을 떠나고 있습니다."

msgctxt "Reaction/&OpportunityAttackReactDescription"
msgid ""
"Attack the retreating character/creature. This uses your reaction until your "
"next turn."
msgstr "후퇴하는 캐릭터/크리쳐를 공격하세요. 다음 턴까지의 반응 행동을 사용합니다."

msgctxt "Reaction/&OpportunityAttackReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&OpportunityAttackTitle"
msgid "Attack of Opportunity"
msgstr "기회 공격"

msgctxt "Reaction/&PassDescription"
msgid "You do not react to this event, saving your reaction for later."
msgstr "이번에는 반응하지 않고, 나중을 위해 아껴둡니다."

msgctxt "Reaction/&PassTitle"
msgid "Pass"
msgstr "넘기기"

msgctxt "Reaction/&ReactionShotDescription"
msgid ""
"{0} has attacked {1}, who can use a reaction to strike back with a ranged "
"attack."
msgstr "{0}이(가) 반응 행동으로 원거리 반격할 수 있는 {1}을(를) 공격했습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionShotReactDescription"
msgid "Counterattack. This uses your reaction until your next turn."
msgstr "반격합니다. 다음 턴까지 당신의 반응 행동을 이용합니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionShotReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&ReactionShotTitle"
msgid "Reaction Shot"
msgstr "반응 사격"

msgctxt "Reaction/&SecondsTitle"
msgid "sec"
msgstr "초"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainBattleDecisiveStrikeDescription"
msgid "{0} can strike with additional damage by using Channel Divinity."
msgstr "{0}은(는) 신성 변환을 사용하여 추가 피해를 줄 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainBattleDecisiveStrikeReactDescription"
msgid "Boost damage using Channel Divinity: Decisive Strike."
msgstr "신성 변환: 결정타를 사용하여 피해를 증가시킵니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainBattleDecisiveStrikeReactTitle"
msgid "Strike"
msgstr "타격"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainBattleDecisiveStrikeTitle"
msgid "Successful Attack"
msgstr "명중"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerTraditionGreenmageMagicalArrowDescription"
msgid ""
"{0} can try to entangle the target by spending a use of Entangling Shot."
msgstr "{0}은(는) 휘감는 화살을 사용하여 대상을 얽히게 할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerTraditionGreenmageMagicalArrowReactDescription"
msgid "Try to entangle the target."
msgstr "대상을 붙잡으려 시도합니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerTraditionGreenmageMagicalArrowReactTitle"
msgid "Entangle"
msgstr "덩굴 속박"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerTraditionGreenmageMagicalArrowTitle"
msgid "Successful Attack"
msgstr "명중"

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlotDivineSmiteDescription"
msgid ""
"{0} can smite his target with additional damage by spending a spell slot."
msgstr "{0}은(는) 주문 슬롯을 사용하여 추가 피해로 대상을 강타할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlotDivineSmiteReactDescription"
msgid "Spend a spell slot and increase damage to the target."
msgstr "주문 슬롯을 사용, 대상에 대한 피해를 증가시킵니다."

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlotDivineSmiteReactTitle"
msgid "Smite"
msgstr "강타"

msgctxt "Reaction/&SpendSpellSlotDivineSmiteTitle"
msgid "Divine Smite"
msgstr "신성한 일격"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectCounterspellDescription"
msgid "Select a slot level to spend to cast counterspell"
msgstr "대응 주문을 시전하는데 사용할 슬롯 레벨을 선택하세요"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectCounterspellTitle"
msgid "Slot Level"
msgstr "슬롯 레벨"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectDivineSmiteDescription"
msgid "Select a slot level to consume for your Divine Smite"
msgstr "신성한 일격에 사용할 슬롯 레벨을 선택하세요"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectDivineSmiteTitle"
msgid "Slot Level"
msgstr "슬롯 레벨"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectFeatherFallDescription"
msgid "Select a slot level to spend to cast Feather Fall"
msgstr "깃털같은 낙하 주문을 시전하는 데 사용할 슬롯 레벨을 선택하세요"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectFeatherFallTitle"
msgid "Slot Level"
msgstr "슬롯 레벨"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectShieldDescription"
msgid "Select a slot level to spend to cast shield"
msgstr "방패를 캐스팅하는 데 사용할 슬롯 레벨을 선택하세요"

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectShieldTitle"
msgid "Slot Level"
msgstr "슬롯 레벨"

msgctxt "Reaction/&UncannyDodgeDescription"
msgid "{0} is attacking {1}, who can react to halve incoming damage."
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 공격합니다. 반응 행동으로 피해를 절반으로 줄일 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&UncannyDodgeReactDescription"
msgid "Use your reaction and halve the attack's damage."
msgstr "반응 행동을 사용, 피해를 절반으로 줄이십시오."

msgctxt "Reaction/&UncannyDodgeReactTitle"
msgid "Halve"
msgstr "데미지 반감"

msgctxt "Reaction/&UncannyDodgeTitle"
msgid "Uncanny Dodge"
msgstr "기묘한 회피"

msgctxt "Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsColdDescription"
msgid "{0} can become temporarily immune to cold, and recover some hit points."
msgstr "{0}은(는) 일시적으로 냉기에 면역이 되고 체력 일부를 회복할 수 있습니다."

msgctxt ""
"Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsColdReactDescription"
msgid "Become immune to cold and recover hit points."
msgstr "냉기 면역을 얻고 체력을 회복하세요."

msgctxt "Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsColdReactTitle"
msgid "Embrace"
msgstr "냉기 수용"

msgctxt "Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsColdTitle"
msgid "Scholar of the Elements (Cold)"
msgstr "원소 학자(냉기)"

msgctxt "Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsFireDescription"
msgid "{0} can become temporarily immune to fire, and recover some hit points."
msgstr "{0}은(는) 일시적으로 화염에 면역이 되고 체력 일부를 회복할 수 있습니다."

msgctxt ""
"Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsFireReactDescription"
msgid "Become immune to fire and recover hit points."
msgstr "화염 면역을 얻고 체력을 회복하세요."

msgctxt "Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsFireReactTitle"
msgid "Embrace"
msgstr "화염 수용"

msgctxt "Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsFireTitle"
msgid "Scholar of the Elements (Fire)"
msgstr "원소 학자(화염)"

msgctxt ""
"Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsLightningDescription"
msgid ""
"{0} can become temporarily immune to lightning, and recover some hit points."
msgstr "{0}은(는) 일시적으로 번개에 면역이 되고 체력 일부를 회복할 수 있습니다."

msgctxt ""
"Reaction/"
"&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsLightningReactDescription"
msgid "Become immune to lightning and recover hit points."
msgstr "번개 면역을 얻고 체력을 회복하세요."

msgctxt ""
"Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsLightningReactTitle"
msgid "Embrace"
msgstr "번개 수용"

msgctxt "Reaction/&UsePowerDomainElementalDiscipleOfTheElementsLightningTitle"
msgid "Scholar of the Elements (Lightning)"
msgstr "원소 학자(번개)"

msgctxt "Reaction/&DeflectMissileDescription"
msgid ""
"{0} is attacking {1}, who can react to reduce the incoming damage by 1D10 + "
"DEX modifier."
msgstr "{0}이(가) {1}을(를) 공격하고 있으며, 이에 반응하여 1D10 + 민첩 수정치만큼 받는 피해를 줄일 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&DeflectMissileReactDescription"
msgid "Use your reaction and reduce the attack's damage."
msgstr "반응 행동을 사용, 피해를 줄이세요."

msgctxt "Reaction/&DeflectMissileReactTitle"
msgid "Deflect"
msgstr "굴절"

msgctxt "Reaction/&DeflectMissileTitle"
msgid "Missile Attack"
msgstr "투사체 공격"

msgctxt "Reaction/&AlterAttackPowerDescription"
msgid ""
"{0} is attacking {1}! You can use {2} to increase the defender's armor class "
"until the end of the attacker's turn."
msgstr ""
"{0}이(가) {1}을(를) 공격하고 있습니다! {2}를 사용하여 공격자의 턴이 끝날 때까지 방어자의 방어도를 높일 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&AlterAttackPowerReactDescription"
msgid "Use {0} and block the attack."
msgstr "{0}을(를) 사용하고 공격을 차단합니다."

msgctxt "Reaction/&AlterAttackPowerReactTitle"
msgid "Block"
msgstr "공격 차단"

msgctxt "Reaction/&AlterAttackPowerTitle"
msgid "Prevent incoming attack."
msgstr "진행중인 공격을 막습니다."

msgctxt "Reaction/&IndomitableResistanceReactTitle"
msgid "Reroll"
msgstr "다시 굴리기"

msgctxt "Reaction/&IndomitableResistanceReactDescription"
msgid "Reroll to try and succeed on the saving throw."
msgstr "내성 굴림을 다시 시도하여 성공하십시오."

msgctxt "Reaction/&IndomitableResistanceTitle"
msgid "Indomitable"
msgstr "불요불굴"

msgctxt "Reaction/&IndomitableResistanceDescription"
msgid "{0} has failed a saving throw against {1} but can attempt to reroll it."
msgstr "{0}이(가) {1}에 대한 내성 굴림에 실패했지만 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ShadowRetributionReactTitle"
msgid "Cast Cantrip"
msgstr "캔트립 시전"

msgctxt "Reaction/&ShadowRetributionReactDescription"
msgid "Cast the cantrip spell on the hostile spellcaster."
msgstr "적대적인 주문 시전자에게 캔트립 주문을 시전합니다."

msgctxt "Reaction/&ShadowRetributionDescription"
msgid ""
"{0} is targeted by a hostile spell of {1} and can counterattack with the {2} "
"spell."
msgstr "{0}은(는) {1}이(가) 시전한 주문의 대상이 되었습니다. {2} 주문으로 반격할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SwiftRetaliationReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&SwiftRetaliationReactDescription"
msgid "Click to counter attack the attacker with a melee attack"
msgstr "클릭하여 근접 공격으로 공격자에게 반격하세요"

msgctxt "Reaction/&SwiftRetaliationTitle"
msgid "Swift Retaliation"
msgstr "신속한 앙갚음"

msgctxt "Reaction/&SwiftRetaliationDescription"
msgid ""
"{0} has attacked {1}, who can use a reaction to strike back with a melee "
"attack."
msgstr "{0}이(가) 반응 행동으로 근거리 반격할 수 있는 {1}을(를) 공격했습니다."

msgctxt "Reaction/&RageVersusSurpriseDescription"
msgid ""
"{0} is surprised and cannot act this round unless you decide to trigger a "
"rage."
msgstr "{0}은(는) 기습으로 인해, 격노를 발동하지 않는 한 이번 라운드에 행동할 수 없습니다."

msgctxt "Reaction/&RageVersusSurpriseReactDescription"
msgid "Click to spend a rage (you have {0} remaining)."
msgstr "클릭하여 격노를 사용하세요({0} 남음)."

msgctxt "Reaction/&RageVersusSurpriseReactTitle"
msgid "Rage ({0})"
msgstr "격노({0})"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerBerserkerFrenzyDescription"
msgid ""
"As you start to rage, you can enter a Frenzy which grants you a bonus attack "
"with your melee weapon during the rage, at the cost of a level of exhaustion "
"when the rage ends."
msgstr ""
"격노할 때, 격노 종료 시 탈진을 얻는 대신 격노 동안 추가로 근접 무기 공격을 가할 수 있는 광란 상태에 들어갈지 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerBerserkerFrenzyTitle"
msgid "Frenzy"
msgstr "광란"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerBerserkerFrenzyReactDescription"
msgid "Enter frenzy with your rage."
msgstr "격노 중 광란 상태에 돌입합니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerBerserkerFrenzyReactTitle"
msgid "Frenzy"
msgstr "광란"

msgctxt "Reaction/&WarCryDescription"
msgid ""
"{0} suffers damage from a magical spell or effect while raging, and can "
"damage all enemies within 6 cells."
msgstr "{0}이(가) 격노 중 마법적 효과 또는 주문에 의해 피해를 입어, 6칸 내의 모든 적에게 피해를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&WarCryReactDescription"
msgid "Damage surrounding enemies"
msgstr "주변 적들에게 피해를 줍니다"

msgctxt "Reaction/&WarCryReactTitle"
msgid "War Cry"
msgstr "전투의 함성"

msgctxt "Reaction/&WarCryTitle"
msgid "Reacting to Magical Damage"
msgstr "마법적 피해에 반응"

msgctxt "Reaction/&SharedPainDescription"
msgid "{0} is receiving damage, which can be shared evenly with {1}"
msgstr "{0}이(가) 피해를 입었으며, {1}과 반으로 나눠 받을 수 있습니다"

msgctxt "Reaction/&SharedPainReactDescription"
msgid "Split the damage equally between the druid and kindred spirit."
msgstr "드루이드와 결속령이 피해를 똑같이 나눠 받습니다."

msgctxt "Reaction/&SharedPainReactTitle"
msgid "Share"
msgstr "분담"

msgctxt "Reaction/&SharedPainTitle"
msgid "Shared Pain"
msgstr "고통 분담"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainMischiefStrikeOfChaosTitle"
msgid "Strike of Chaos"
msgstr "혼돈의 일격"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainMischiefStrikeOfChaosDescription"
msgid "{0} can use Channel Divinity to inflict Strike of Chaos."
msgstr "{0}은(는) 신성 변환을 사용해 혼돈의 일격을 가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&BorrowLuckReactTitle"
msgid "Reroll"
msgstr "재굴림"

msgctxt "Reaction/&BorrowLuckReactDescription"
msgid "Reroll to try and succeed on the saving throw."
msgstr "내성굴림에 성공하기 위해 주사위를 다시 굴립니다."

msgctxt "Reaction/&BorrowLuckTitle"
msgid "Borrow Luck"
msgstr "행운 당겨쓰기"

msgctxt "Reaction/&BorrowLuckDescription"
msgid ""
"{0} has failed a saving throw against {1}, but can attempt to reroll it at "
"the cost of disadvantage on the next saving throw."
msgstr "{0}은(는) {1}로 인한 내성굴림에 실패했지만, 다음 내성굴림에 불리점을 받고 이번 굴림을 다시 시도할 시도할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainMischiefStrikeOfChaosReactTitle"
msgid "Strike"
msgstr "일격"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainMischiefStrikeOfChaosReactDescription"
msgid ""
"Use Channel Divinity to add psychic damage and inflict a random condition on "
"the target."
msgstr "신성 변환을 사용해 정신 피해를 더하고 대상에게 무작위 상태를 가합니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainMischiefElusiveTargetTitle"
msgid "Elusive Target"
msgstr "미꾸라지 같은 표적"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainMischiefElusiveTargetDescription"
msgid ""
"A melee attack has hit {0}, who can use their reaction to gain the benefits "
"of Dodging and Disengaging until the end of their next turn.​​​​​​"
msgstr "근접공격에 명중된 {0}은(는), 반응행동을 사용해 자신의 다음 차례 종료 시까지 회피와 이탈 효과를 얻을 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainMischiefElusiveTargetReactTitle"
msgid "Evade"
msgstr "벗어나기"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainMischiefElusiveTargetReactDescription"
msgid "Gain Dodging & Disengaging"
msgstr "회피 및 이탈 효과 획득"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerInvocationRepellingBlastTitle"
msgid "Repelling Blast"
msgstr "추방의 마탄"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerInvocationRepellingBlastDescription"
msgid "Hitting the creature allows you to push it 2 cells away."
msgstr "명중 시 대상 크리쳐를 자신으로부터 2칸 밀어냅니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerInvocationRepellingBlastReactTitle"
msgid "Push"
msgstr "밀기"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerInvocationRepellingBlastReactDescription"
msgid "Push the creature away by 2 cells."
msgstr "해당 크리쳐를 2칸 밀어냅니다."

msgctxt "Reaction/&HellishRebukeReactTitle"
msgid "Cast"
msgstr "시전"

msgctxt "Reaction/&HellishRebukeReactDescription"
msgid "Cast the Hellish Rebuke spell on the attacker."
msgstr "공격자에게 지옥의 책망을 시전합니다."

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectCounterAttackWithSpellDescription"
msgid "Select a slot level to counterattack."
msgstr "반격할 슬롯 레벨을 선택하십시오."

msgctxt "Reaction/&SubitemSelectCounterAttackWithSpellTitle"
msgid "Slot Level"
msgstr "슬롯 레벨"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerPatronHiveMagicCounterTitle"
msgid "Hostile Spellcasting"
msgstr "적대적 주문시전"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerPatronHiveMagicCounterDescription"
msgid "{0} can use the Magic Counter power to counter a hostile spell."
msgstr "{0}은(는) 마법 파훼를 사용해 적대적 주문을 받아칠 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerPatronHiveMagicCounterReactTitle"
msgid "Counter"
msgstr "파훼"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerPatronHiveMagicCounterReactDescription"
msgid "Spend the power to counter the spell."
msgstr "능력 횟수를 소모해 주문을 받아칩니다."

msgctxt "Reaction/&ReactiveCarapaceTitle"
msgid "Reacting to Magical Damage"
msgstr "마법적 피해에 반응"

msgctxt "Reaction/&ReactiveCarapaceDescription"
msgid ""
"{0} suffers damage from a magical spell or effect, and can activate a "
"carapace of temporary hit points."
msgstr "{0}은(는) 마법적 주문 또는 효과로 피해를 입었고, 갑각을 활성화해 임시 HP를 얻을 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactiveCarapaceReactTitle"
msgid "Carapace"
msgstr "갑각"

msgctxt "Reaction/&ReactiveCarapaceReactDescription"
msgid "Gain temporary hit points until the start of your next turn."
msgstr "다음 차례 시작까지 임시 HP를 얻습니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerPatronTimekeeperTimeShiftTitle"
msgid "Time Shift"
msgstr "시간 전이"

msgctxt "Reaction/&UsePowerPatronTimekeeperTimeShiftDescription"
msgid ""
"{0} has been damaged and can use a reaction to briefly move back in time, "
"canceling the damage and vanishing until the start of the next turn."
msgstr ""
"{0}은(는) 피해를 입었고, 반응행동을 사용해 잠시 시간을 돌려 피해를 입은 사실을 없애고 다음 자신 차례 시작까지 사라질 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerPatronTimekeeperTimeShiftReactTitle"
msgid "Shift"
msgstr "전이"

msgctxt "Reaction/&UsePowerPatronTimekeeperTimeShiftReactDescription"
msgid "Cancel the damage and vanish."
msgstr "피해를 제거하고 사라집니다."

msgctxt "Reaction/&SlowFallReactTitle"
msgid "Slow Fall"
msgstr "저속 낙하"

msgctxt "Reaction/&SlowFallReactDescription"
msgid "Use your reaction to mitigate fall damage and prevent becoming prone."
msgstr "반응행동을 사용해 추락 피해를 줄이고 쓰러지는 걸 막습니다."

msgctxt "Reaction/&SlowFallTitle"
msgid "Slow Fall"
msgstr "저속 낙하"

msgctxt "Reaction/&SlowFallDescription"
msgid ""
"Starting at the 4th level, you can use your reaction when you fall to reduce "
"any fall damage you take by an amount equal to five times your monk level. "
"Additionally, you don't become prone when landing."
msgstr ""
"4레벨부터, 추락 시 반응행동을 사용해 자신의 몽크 레벨의 5배까지 추락 피해를 차감할 수 있습니다. 또한, 추락 시 쓰러지지 않습니다."

msgctxt "Reaction/&DeflectMissileMonkTitle"
msgid "Missile Attack"
msgstr "탄환 공격"

msgctxt "Reaction/&DeflectMissileMonkDescription"
msgid ""
"{0} is attacking {1}, who can react to reduce incoming damage by 1d10 + DEX "
"modifier + monk level."
msgstr ""
"{0}이(가) {1}을(를) 공격 중이며, {1}은(는) 반응행동으로 피해를 '1d10+민첩 수정치+몽크 레벨'만큼 감쇄할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReturnMissileReactTitle"
msgid "Return"
msgstr "반환하기"

msgctxt "Reaction/&ReturnMissileReactDescription"
msgid "Spend 1 Ki point to send the missile back."
msgstr "기 1점을 소모해 탄환을 되돌려줍니다."

msgctxt "Reaction/&ReturnMissileTitle"
msgid "Missile Deflected"
msgstr "반탄지공"

msgctxt "Reaction/&ReturnMissileDescription"
msgid ""
"{1} completely deflected {0}'s missile! You can spend 1 Ki point to send it "
"back."
msgstr "{1}은(는) {0}의 탄환을 완전히 받아냈습니다! 기 1점을 소모해 이를 되돌려줄 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&BardicInspirationReactTitle"
msgid "Spend Die"
msgstr "주사위 소모"

msgctxt "Reaction/&BardicInspirationReactDescription"
msgid "Spend the inspiration die to attempt to succeed at the roll."
msgstr "고양감 주사위를 소모해 굴림을 성공으로 바꾸려 시도할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&BardicInspirationTitle"
msgid "Bardic Inspiration"
msgstr "바드의 고양감"

msgctxt "Reaction/&BardicInspirationAttackRollDescription"
msgid ""
"{0} has failed an attack roll and can attempt to roll a {1} to succeed on "
"the roll."
msgstr "{0}은 명중굴림에 실패했으나, {1}을 굴려 굴림을 성공으로 만들려 시도할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&BardicInspirationSavingThrowDescription"
msgid ""
"{0} has failed a saving throw and can attempt to roll a {1} to succeed on "
"the roll."
msgstr "{0}은 내성굴림에 실패했으나, {1}을 굴려 굴림을 성공으로 만들려 시도할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&BardicInspirationAbilityCheckDescription"
msgid ""
"{0} has failed an ability check and can attempt to roll a {1} to succeed on "
"the roll."
msgstr "{0}은 능력판정에 실패했으나, {1}을 굴려 굴림을 성공으로 만들려 시도할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SwirlingDanceReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&SwirlingDanceReactDescription"
msgid "Choose to counterattack with a melee attack."
msgstr "근접공격으로 반격할지 선택하십시오."

msgctxt "Reaction/&SwirlingDanceTitle"
msgid "Swirling Dance"
msgstr "소용돌이 춤"

msgctxt "Reaction/&SwirlingDanceDescription"
msgid ""
"{0} has attacked and missed {1}, who can use a reaction to strike back with "
"a melee attack."
msgstr "{0}은(는) {1}을(를) 공격해 빗나갔으며, {1}은(는) 반응행동을 사용해 근접 공격으로 반격할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&DiamondSoulReactTitle"
msgid "Reroll"
msgstr "재굴림"

msgctxt "Reaction/&DiamondSoulReactDescription"
msgid "Reroll the failed saving throw."
msgstr "실패한 내성굴림을 다시 굴립니다."

msgctxt "Reaction/&DiamondSoulTitle"
msgid "Diamond Soul"
msgstr "금강혼"

msgctxt "Reaction/&DiamondSoulDescription"
msgid ""
"{0} has failed a saving throw against {1}, but can attempt to reroll it at "
"the cost of 1 Ki point."
msgstr "{0}은(는) {1}에 의한 내성굴림에 실패했으나, 기 1점을 소모해 다시 굴릴 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerPatronFiendHurlThroughHellTitle"
msgid "Hurl through Hell"
msgstr "지옥 던지기"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerPatronFiendHurlThroughHellDescription"
msgid ""
"{0} has successfully hit the target and can hurl it through hell for 1 round."
msgstr "{0}은(는) 대상을 공격해 명중에 성공했으며, 대상을 1라운드 간 지옥으로 내던질 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerPatronFiendHurlThroughHellReactTitle"
msgid "Hurl"
msgstr "던지기"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerPatronFiendHurlThroughHellReactDescription"
msgid "Send the creature to hell."
msgstr "대상 크리쳐를 지옥으로 보내줍니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerPowerFeatBlessingOfTheElementsDescription"
msgid ""
"{0} has received fire, cold, or lightning damage, and can use a reaction to "
"become resistant to these damage types until the start of their next turn."
msgstr ""
"{0}은(는) 화염, 냉기 또는 번개 피해를 입었으며, 반응행동을 사용해 다음 자신 차례 시작까지 이 피해들에 대한 저항을 얻을 수 "
"있습니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerPowerFeatBlessingOfTheElementsReactTitle"
msgid "Resist"
msgstr "저항"

msgctxt "Reaction/&UsePowerPowerFeatBlessingOfTheElementsReactDescription"
msgid "Activate resistance to these damage types for 1 round."
msgstr "1라운드 간 해당 피해 유형들에 대한 저항을 활성화합니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerMonkStunningStrikeTitle"
msgid "Stunning Strike"
msgstr "충격타"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerMonkStunningStrikeDescription"
msgid ""
"{0} has successfully hit the target and can spend 1 Ki point to attempt a "
"Stunning Strike."
msgstr "{0}은(는) 대상을 공격해 명중에 성공했으며, 기 1점을 소모해 충격타를 시도할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerMonkStunningStrikeReactTitle"
msgid "Stun"
msgstr "충격"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerMonkStunningStrikeReactDescription"
msgid "Attempt to stun the creature."
msgstr "대상 크리쳐를 충격 상태에 빠트리려 시도합니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerBardTraditionVerbalOnslaughtTitle"
msgid "Verbal Onslaught"
msgstr "언어의 맹습"

msgctxt "Reaction/&UsePowerBardTraditionVerbalOnslaughtDescription"
msgid ""
"Spend a Bardic Inspiration die to inflict psychic damage to your enemy and "
"stun them until the end of their next turn if they fail their saving throw."
msgstr ""
"바드의 고양감 주사위를 소모해 적에게 정신 피해를 가하고 대상이 내성굴림 실패 시 대상의 다음 차례 종료 시까지 충격 상태에 빠트립니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerBardTraditionVerbalOnslaughtReactTitle"
msgid "Onslaught"
msgstr "맹습"

msgctxt "Reaction/&UsePowerBardTraditionVerbalOnslaughtReactDescription"
msgid ""
"Inflict psychic damage on your enemy, and stun them until the end of their "
"next turn if they fail their saving throw."
msgstr "적에게 정신 피해를 가하고, 내성굴림 실패 시 대상을 대상의 다음 차례 종료 시까지 충격 상태에 빠트립니다."

msgctxt "Reaction/&DeflectMissileMonkReactTitle"
msgid "Deflect"
msgstr "받아내기"

msgctxt "Reaction/&DeflectMissileMonkReactDescription"
msgid "Use your reaction to reduce the attack's damage."
msgstr "반응행동을 사용해 공격의 피해를 줄입니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerBardHeroismAtRoadsEndTitle"
msgid "At Road's End"
msgstr "막다른 곳에서"

msgctxt "Reaction/&UsePowerBardHeroismAtRoadsEndDescription"
msgid ""
"An ally has been reduced to 0 hit points, you can use your reaction to make "
"them fall to 1 hit point instead."
msgstr "아군의 HP가 0으로 감소했을 때, 반응행동을 사용해 그 대신 HP가 1로 감소하게 만들 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerBardHeroismAtRoadsEndReactTitle"
msgid "Save"
msgstr "구원"

msgctxt "Reaction/&UsePowerBardHeroismAtRoadsEndReactDescription"
msgid "Heal your fallen ally 1 hit point."
msgstr "쓰러진 아군의 HP를 1 회복합니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainLawHolyRetributionTitle"
msgid "Holy Retribution"
msgstr "신성한 응징"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainLawHolyRetributionDescription"
msgid "Channel Divinity to strike back using a melee weapon"
msgstr "신성 변환을 사용해 근접 무기로 반격합니다"

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerDomainLawHolyRetributionReactTitle"
msgid "Retribute"
msgstr "응징"

msgctxt "Reaction/&RetaliationReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&RetaliationReactDescription"
msgid "Click to counterattack the attacker with a melee attack."
msgstr "공격자에게 반격해 근접 공격 1회를 가하려면 클릭하십시오."

msgctxt "Reaction/&RetaliationTitle"
msgid "Retaliation"
msgstr "앙갚음"

msgctxt "Reaction/&RetaliationDescription"
msgid ""
"{0} has attacked {1}, who can use a reaction to strike back with a melee "
"attack."
msgstr "{1}이(가) {0}에게 공격받아, 반응행동으로 반격해 근접 공격 1회를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&StandAgainstTheTideReactTitle"
msgid "Redirect"
msgstr "비껴내기"

msgctxt "Reaction/&StandAgainstTheTideReactDescription"
msgid ""
"Force the creature to repeat the same attack against another enemy creature."
msgstr "크리쳐에게 같은 공격을 반복해 다른 적대 크리쳐를 공격하도록 만듭니다."

msgctxt "Reaction/&StandAgainstTheTideTitle"
msgid "Melee Attack Missed"
msgstr "근접 공격 빗나감"

msgctxt "Reaction/&StandAgainstTheTideDescription"
msgid ""
"{0} missed their melee attack against {1}! You can use your reaction to "
"force them to repeat the same attack against another enemy creature."
msgstr ""
"{0}의 {1}에 대한 근접 공격이 빗나갔습니다! 반응행동을 사용해 공격자가 같은 공격을 다른 적대 크리쳐에게 반복하게 만들 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerRangerSwiftBladeUncatchableTitle"
msgid "Damage received"
msgstr "피해 받음"

msgctxt "Reaction/&UsePowerRangerSwiftBladeUncatchableDescription"
msgid ""
"{0} has received damage and can use a reaction to turn invisible until the "
"end of their next turn."
msgstr "{0}은(는) 피해를 받아, 반응행동으로 자신의 다음 차례 종료까지 투명해질 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerRangerSwiftBladeUncatchableReactTitle"
msgid "Vanish"
msgstr "사라지기"

msgctxt "Reaction/&UsePowerRangerSwiftBladeUncatchableReactDescription"
msgid "Turn invisible until the end of their next turn."
msgstr "자신의 다음 차례 종료까지 투명화 상태가 됩니다."

msgctxt "Reaction/&SpendPowerPowerTraditionGreenmageWeakeningEntanglingShotTitle"
msgid "Weakening Entangling Shot"
msgstr "약화의 덩굴 사격"

msgctxt ""
"Reaction/&SpendPowerPowerTraditionGreenmageWeakeningEntanglingShotDescription"
msgid ""
"{0} can try to restrain the target and give it disadvantage to all saving "
"throws by spending a use of Entangling Shot."
msgstr "{0}은(는) 덩굴 사격 사용량 1회를 소모해, 대상을 구속 상태에 빠트리고 모든 내성굴림에 불리점을 가할 수 있습니다."

msgctxt ""
"Reaction/&SpendPowerPowerTraditionGreenmageWeakeningEntanglingShotReactTitle"
msgid "Entangle"
msgstr "덩굴 얽힘"

msgctxt ""
"Reaction/"
"&SpendPowerPowerTraditionGreenmageWeakeningEntanglingShotReactDescription"
msgid "Click to try to entangle the target."
msgstr "대상을 덩굴로 얽으려면 클릭하십시오."

msgctxt "Reaction/&UsePowerOathOfJugementRetributionTitle"
msgid "Damaged"
msgstr "피해 받음"

msgctxt "Reaction/&UsePowerOathOfJugementRetributionDescription"
msgid "{0} damaged {1}. You can use your reaction to chastise them."
msgstr "{0}이(가) {1}에게 피해를 가했습니다. 반응행동을 사용해 공격자에게 일갈을 가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&UsePowerOathOfJugementRetributionReactTitle"
msgid "Chastise"
msgstr "일갈"

msgctxt "Reaction/&UsePowerOathOfJugementRetributionReactDescription"
msgid "Use your reaction to chastise the creature."
msgstr "반응행동으로 대상 크리쳐를 일갈합니다."
